\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}


\title{Spletna trgovina}
\author{Ana Borovac, Mihaela Pušnik}
\date{\today}


\begin{document}
 
\maketitle

\tableofcontents


\section{Cilj projekta Spletna trgovina}

Cilj najinega projekt je izdelati aplikacijo, ki primerja cene sorodnih izdelkov v spletnih trgovinah eBay in Amazon.

\subsection{Zahteve projekta}

\begin{itemize}
\item sprotni prenos podatkov iz spletnih strani http://www.amazon.com/ in http://www.ebay.com/.
\item branje in izločanje relevantnih podatkov (cena in slika izdelka)
\item izdelava programa za iskanje
\item izdelava grafičnega vmesnika 
\end{itemize}

\section{Opis podatkovnega vira}

Podatkovni vir Amazon je urejen tako, da ima vsaka stran z ustreznimi zadetki svojo spletno stran oblike: "http://www.amazon.com/s/ref=nb\_sb\_no ss\_$1$?url$=$search-alias\%3Daps\&field-keywords=\textbf{X}", kjer je "\textbf{X}" beseda oz. besedna zveza, ki smo jo vpisali v iskalnik. \par
Pri eBayu je oblika strani nekoliko drugačna: "http://www.ebay.com/sch/ i.html?\_from=R40\&\_trksid=p$2050601$.m$570$.l$1313$.TR$0$.TRC$0$.H$0$.X\textbf{A}\&\_nk w=\textbf{B}\&\_sacat=$0$", kjer sta \textbf{A} in \textbf{B} iskani besedi oz. besedni zvezi. \par
Tako sva s pomočjo knjižnice "requests" pridobili izvorni kodi iskanih strani. V kodi sva potem poiskali kje se točno določen izdelek začne in konča, v tako 'razbiti'  kodi pa sva potem poiskali željene podatke (cena, slika).

\section{Opis podatkovnega modela}

Program najprej iz vsake spletnih strani potegne podatke. Pri tem iz vsake strani potegne samo prve 3 izdelke, ki ustrezajo temu, da se pri vsakem od njih pojavi vsaj ena cena za povprečnega uporabnika, tj. ni 'Prime' cena. Znotraj tega potem program poišče ceno in sliko izdelka. Program vleče najprej iz Amazona, nato pa še iz eBaya. Grafični vmesnik išče izdelke po spletnih straneh in prikazuje podatke. Iskanje je možno po ključnih besedah, ki pa morajo biti v angleščini in zapisane pravilno, sicer program morda ne bo deloval pravilno. Program nato vrne ceno in sliko izdelka.
Preden poženemo program, moramo namestiti še nekaj paketov, ki niso del standardne distribucije pythona:
\begin{itemize}
\item requests
\item re
\item urllib
\item PIL
\item io
\item urllib.request
\end{itemize}

Program ima tudi možnost izbire valute, v kateri želimo videti ceno izdelka. Če valuto po iskanju zamenjamo, moramo iskalnik pognati še enkrat, pri tem pa se lahko izdelki spremenijo, saj se strani hitro spreminjata.


\section{Uporabniški vmesnik}

Grafični vmesnik je sestavljen iz glavnega okna. Uporabnik zažene program tako, da odpre datoteko \textit{Trgovina-koncna.py}.  Zgoraj na sredini je vnosno polje, kamor uporabnik v angleščini vpiše ime željenega izdelka. Pri tem mora paziti, da se ne zatipka, saj sicer ni nujno, da program deluje. 
Zgoraj levo je gumb 'Iskanje!', ki zažene naš program. Program se zažene tudi ob kliku na tipko Enter. Nad gumbom za iskanje pa je izbirni meni, v katerem lahko uporabnik izbere tudi valuto v kateri želi videti cene. Program uporabniku ponudi 3 možnosti - EUR, USD in GBP. Če je program že pognan, potem pa želimo še ceno v drugi valuti, je treba še enkrat pritisniti gumb iskanje. Pri tem je potrebno upoštevati, da cene in zadetki morda ne bodo isti, kot v prvem iskanju, ker se strani hitro spreminjata.
Spodnji del okna je razdeljen na 2x3 mrežo. V vsakem od 2 stolpcev po opravljenem iskanju program vrne prve 3 zadetke na vsaki strani. Pri izdelku, za katerega je na Amazonu navedena le 'Prime' cena (za uporabnike s posebnim računom), se ta izdelek ignorira in iskalnik vrže prve 3 zadetke, ki imajo poleg 'Prime' še navadno ceno. Poleg cene vmesnik prikaže tudi sliko izdelka.

%\begin{figure}[h!]
%\centering
%%\includegraphics[width = \textwidth]{slikaWindows.png}
%\caption{Slika uporabniškega vmesnika na Windowsih.}
%\end{figure}
%
%\begin{figure}[h!]
%\centering
%%\includegraphics[width = \textwidth]{SlikaWindowsOranzna.png}
%\caption{Slika uporabniškega vmesnika na Windowsih v oranžni barvi.}
%\end{figure}

%\begin{figure}[h!]
%\centering
%\includegraphics[width = \textwidth]{slika-ubuntu.png}
%\caption{Slika uporabniškega vmesnika v Linux Ubuntu.}
%\end{figure}

\section{Testiranje}
Program za iskanje sva testirali z naključnimi izdelki. Pri tem sva ugotovili, da so se pojavile napake pri izpisu, najprej nama ni prikazovalo slik, vendar sva potem našli primer, kjer je prišlo do Value Error. Takrat sva ugotovili, da se bodo slike prikazovale, če bova v kodo dodali še raise Value Error. Popraviti sva morali tudi nekaj tehničnih podrobnosti pri prikazu slik in izdelkov z višjimi cenami.

\end{document}